1. les objets persistés sont les mêmes que ceux renvoyés en réponse des requetes
1. le prix total est calculé côté frontend
1. le command bus a besoin du type de commande
1. le montage de l'application dans le fichier Application => passage à un fichier de conf
